想入護士行業 但個處境有啲尷尬

今年23 歲 曾經去咗英國讀5年書
中四去咗英國讀舊制中六 有讀bio chem
細個咩都唔想考 走哂灰色地帶咁skip 哂d public exams
所以中六之後就走去讀foundation( 英國既大學學前班）
foundation 成績幾好 然後順利入大學 讀文科 但入咗大學爛玩 最後爛hon 畢業
返到嚟香港入咗間出名既大公司做咗大半年野
我知自己真係唔適合呢份工呢個行業 唔想再浪費時間 想做d 我真係想做既工種

當年中四如果我冇去外國讀書
本身都係諗住入護士學校 因為細個已經想讀
但過咗外國幾乎無可能入到nursing (NHS Funding 問題所以放棄咗呢個念頭）
不過諗返轉頭即使當日我真係入到
都未必認真讀書 因為當時個人真係好唔識諗

至於而家呢一個決定
我都有問屋企人同身邊既朋友
佢地都支持我認為我係適合做呢行既人

由於我睇咗每間護校/ master/ HA en rn 都一定要有public exam 成績
我已經報咗10月份GCE ALEVEL Maths 同Chinese
另外我3 年前有ielts 7分 由於過咗有效年期 我會再retake

我打算將ielts, foundation同我個bachelor degree 成績拎去學術評審局轉返做一個學歷證明
請問大家認為我重有d 咩係可以為咗呢條路準備

自知已經比其他人遲起步 我唔想再浪費時間
想問下大家我呢個situation 邊條路先最適合

點解你又會覺得自己岩做呢行
都係你身邊啲人覺得你岩姐

所以話家底幾重要，英國爛hon都好過本地讀

想做咪做

唔怕厭惡性 算有耐性
唔怕追更算唔算基本要求
唔敢話自己一定好適合
但至少我會想以呢個行業成為我以後既職業

只係想入嚟睇下有無前輩可以解答到我到底有無錯方向

23歲冇話遲唔遲 大把人25歲至嚟讀
而且一世人流流長 30歲前出到嚟做野就得 反正都買唔起樓
我身邊啲朋友都話我鳩fing咗咁多年 我覺得搵到自己真正嘅興趣總好過咁早出嚟做奴隸
不過香港想讀護士 好多學校都睇DSE成績
雖然可以用其他考試去當 但護校最主要剩睇你有冇33222/22222
不過點都好 報住先啦 最大機會都係EN

我都係疊埋心水入en
我補考返中數之後就會轉成績報
Ching 你係讀緊？

係呀
不過EN都係個幾間 養和自認唔係靚女無謂去 而且佢唔太點收年紀較大
除非你真係靚到佢好想你入佢個系
法國醫院...
其餘兩間 浸會聽人講都ok 留意返浸會有兩個course 一個係同中大合辦 一個佢自己開
仁安唔清楚 剩知轉咗由英文教

因為我無bio 既成績 好似話仁安無bio 底唔收
有諗過自修考返bio/ chem
但下年8 月先有成績出 出得切就報
但我都係疊埋心水試剩低嗰幾間

我個fd都係用個degree報醫管局hd 收左
你用個degree報下cu poly nursing master雖然都機會唔大 一係用gce non jupas報晒咁多個degree同hd
一係依家報ou diploma上返ou hd

咁有心做護士 點解唔試下報養和法國 因為登記？
再唔係香港大把登記護士課程收人唔嚴（比起註冊）

定係你睇好註冊人工高所以先想讀？ 如果向錢看就唔好講到自己成個再世南丁格爾咁

我而家連入en 既資格都幾乎無
話唔睇錢就假嘅
但係我無話過我想一野就考RN 亦自知自己未夠班
我由頭到尾都只係想搵途徑入呢行

degree 爛hon 我諗conditional offer 都有啲困難
我暫時都係無gce 成績

因為我好清楚ha 同私家en 無public exams 乜都做唔到
我會留意下ou 嗰嗰方法 睇下我reach 唔reach 到個requirement

有家底，讀到六十歲都得喇

咁你都好清楚自己想點同要點做阿

專心考左個試再睇下點

入護士學校讀en都係兩年姐 唔會遲

比心機

小康之家 未算有家底
有家底就唔讀唔做啦
我只係唔想再浪費時間同金錢
既然決定好條路 想問下過來人我有無兜路/ 行遠咗 問下意見啫

多謝你

見其他師姐話邊到出身都唔係最緊要
最緊要係有可以有途徑考牌
入到en 簡直求之不得
我唔係想要多個degree 多次ulife
比我有幸入到en 邊讀邊做
入到行又考到牌
重更家適合自己呢個情況

出身其實都緊要傢 但護士學校通常都唔差

因為多prac 所以做野一定熟手d

其實你要諗既係自己係咪真係想做護士

始終係厭惡性行業

其實依家好多護校都偏向收有bio底
如果你打算下年自修DSE/其他同等資歷嘅考試
你要留意返護校application deadline
仁安法國DSE放榜後兩日就截
浸會好似遲少少
HA EN大把人爭 可能連interview都收唔到

由4月頭到而家 期間都有之前個industry嘅cold-call interview
但始終方向都無改變 我都無諗過自己咁堅決重23歲先學人再報public exams

希望嚟緊個年會有interview

我有諗過11 月考完gce 中數再報bio chem in May/June
但佢8月先有成績真係有d 麻煩 以自修生名義唔會有學校predict 嘅成績
我都會再諗諗呢個問題

屋企有$仲做護士?

8月先有咁你又要再等多一年
但我會建議你不如自修DSE嘅bio同英文 拎埋個degree去報
因為依家連EN都講緊收英文同bio要有2以上

唔厭再行長啲條路 可以去報OU個半工讀課程 讀完有個護理員牌 (我唔係幾清楚個課程 不過有同學讀過)
成績好嘅話可以直接駁上OU HD EN

唔尷尬 以你呢個case報到既野更加多添
全部報哂佢啦 我當年都係21歲先讀

點會唔俾報 大把年長生冇考過DSE都照報
華麗轉身交低報考費就得
再唔係你就考慮下報OU個diploma
EN以你依家嘅情況 要預咗唔會收
法國都仲有機會

degree holder走返轉頭讀hd仲要public exam成績?

做咗10年婚紗公司,你問我盡量答

神童！細細個就讀到中六
仲喺香港入咗大公司大半年
再入埋婚紗公司做咗十年
先得23歲
Why not go!! 樓主神童一定得

留得學都唔窮啦 做護士做乜鳩

只可以話有得簡唔好讀en
讀唔到rn寧願你轉份工好過啦

你似冇耐性既人

Agger 以前咁多機會都唔讀書而加突然話想做護士就去 而加又話自修返bio乜乜物物 人地中學讀3年嘅野真係畀你咁快自修到咩
如果三分鐘熱度嘅話就求下你唔好做呢行害人

Lm

Agger
En 同rn 做既野一樣，不過en 就20k rn 就30k，睇下你自己接唔接受到先

En to rn conversion course每年都超級多人報名，唔洗諗可以一讀完en 即刻可以讀conversion

同埋半工讀真係好辛苦，大家放工都做到身水身汗散哂，人地可以返屋企訓覺，你就繼續返學溫書趕assignment趕project

Anyway,樓主可以試下報啦，祝你成功，真係讀到唔好再hea啦，成績唔得真係會革你走嫁

有人唔做點解要入行做狗？

利伸: 狗

一個爛玩開嘅人叫佢日日唔定時重覆做同一樣厭惡嘅工作
仲話啱做護士 簡直大欖都扯唔埋

我拎左約滿酬金走左喇

食屎啦
最憎人走後門讀唔掂去外國玩幾年返香港
垃圾

樓主千奇唔好好似我地咁

屋企人係護士高層
有時間幫你問下佢

朝早五點鐘唔係蒲完而係做到個人散曬就去幫班阿伯執屎
倒不如唔好浪費自己同屋企人時間同錢 拎黎做首期仲好啦

當初連公開試都唔想考 -> 入到u爛玩 -> 畢業做大半年話唔啱自己 -> 突然靈光一閃話自己好想做護士好有耐性
得罪講句，睇唔出有幾想做同幾有耐性喎

呢行唔受你呢啲咁任性咁自由奔放嘅人玩架

同意

咪害人啦你

有degree，報master咪得

如果你想retake就記得用呢年時間好好諗清楚，係咪真係想入呢行，23歲都仲年青……無人一行就行岩路，但唔好再比以往任性既自己影響...加油啦

呢啲真係好基本
唔怕厭惡性呢樣野
你唔好咁老定

你係巴定絲呀?

支持妳去喇, 護士好好做.

前世做錯事 今世做護士

做我私家看護，月薪五萬，產假五十年

Cu poly Master nursing 只要係degree holder 就報得，唔洗bio 底，入到去只係開頭讀anatomy and physiology 辛苦啲

當年報我係shitty u second low報，interview 比足心機就得

En 唔係唔好，但你之後都係要比錢比時間上rn
咁早啲3年搞掂佢

唔好non ju 入degree, 用5年只會磨你意志
唔係一係揀東華 ，入senior intake, 都係讀3年

有家底真係唔好做

屎尿膿痰血 有無邊樣係驚？

護士呢行真係做到仆街
Rn 都話睇錢份上
En 人工同工作量唔成正比

女友做呢行 日日呻壓力大

除咗叫你收皮之外
無野好講

做我私人護士ok？照顧我一世

bio 同chem 係有as 程度
自修係讀返a2 既野

爛hon唔一定係爛玩先會導致

17 18歲爛玩唔代表一定22 23歲都唔會改變

適唔適合做 等間醫院嚟決定

唔需要同我地解釋架喇 同in你班修女老屎忽解釋到就夠

en rn 雖然工作量唔成正比
但只要入到 就算en 起手都好
重可以儲經驗

怪就怪我以前浪費咗自己可以有既機會

入咗邊間醫院記得話我地知 touch wood有咩事都唔會去嗰間

多謝你
我都會試下apply 睇下有冇interview

但講真master 係我比較唔想揀既路
因為我已經浪費咗屋企人既錢
本身打算一路做一路讀 係長時間啲
但勝在唔洗一次過用咁大舊錢去讀master

non ju 更加唔會考慮

無問題

你讀成點？
master?

讀master啦，有手有腳就收

前世做錯事 今世做護士
以前d人專重護士
而家d人屌柒護士
沒有白衣天使
卻有藍衣八婆
既然你有d家㡳
做下營養師仲好啦

有得借政府錢 non mean 去讀，到時做野先慢慢還，唔洗擔心屋企

樓主好自我中心 呢種人好得人驚

嬲豬又要扮eq高

有幾多